左報去年台灣偷拍鍾翰林 台地檢轟偵探社為虎作倀 三名香港「退休警員」疑涉事

【本報訊】 前學生動源召集人鍾翰林去年在台灣與《自由時報》記者、台灣青年反共救國團理事長楊月清見面，全程遭跟蹤偷拍，事後《文匯報》及《大公報》頭版刊登總統蔡英文派出「密使」暗會港青。被屈成「密使」的記者及楊月清早前提控，台北地檢署調查後昨公佈內幕，偷拍者是台灣偵探社「一統徵信社」員工，收錢每日跟蹤鍾翰林，委託「一統」的是香港僑生李彬豪，他聲稱受香港私家偵探委託。地檢署認為證據不足以起訴涉案11人，但痛斥他們行為可鄙，李彬豪的留台許可或會廢止。

《文匯報》和《大公報》去年1月14日及16日均以頭版報道鍾翰林台灣之旅，16日的報道指他跟林保華、楊月清夫婦及一神秘男子密會，並推測該人為蔡英文的密使。

楊月清昨回覆本報稱，該被指是蔡密使的男子，事後被證實為《自由時報》資深政治記者蘇永耀，「人哋都會睇香港左報，你跟蹤偷拍報鍾翰林喺台灣，咪問我佢哋走咗未，於是大家約見面。」她不諱言當時早發現有人跟蹤，「以為影咗幾日影夠晒，冇諗過仲繼續。」

兩報當時報道在台灣引來甚大迴響，總統府直斥報道是假新聞，行政院更指兩報涉在台違法採訪，最終國安局接手調查，發現兩報共派出六名記者到台灣，多人雖是港籍人士，卻同時具美國等外國居留證或護照；此外，三名香港「退休警員」持觀光簽證入境，因此未引起治安單位注意。台灣當局最後宣佈《文匯報》和《大公報》三年內不得派員赴台採訪。

香港警員係間碟

間諜

香港狗隻不如當共諜處理啦
台灣對付共諜係終生無得入境

想安寧就真係要咁做

台灣政府應該立即告知美國

退休香港警員,懲教好可能會幫中共去綁架.刺殺台灣及各國異見人士

“香港”僑生李彬豪

唔知佢夠唔夠膽返香港

全香港都知佢幫中共做間諜

驚佢比中共滅口擲落海

禁止香港黑警入境啦

一早ban 咗

李彬豪生得咁靚仔
緊係要益下街坊
千祈唔好話俾其他人聽佢咁靚仔啊

李彬豪 我吊你老母 祝你死全家

退休警員即係冇禁制令

小彬彬今日仲敢唔敢返工， 全台灣都知佢係共碟， 請佢間公司係咪都係共碟機構

支持立即禁止香港警狗入境

呢D post冇人

嘩推呀

推 立場: 撐警電影《時代》由兩大「江湖猛人」投資 - 分享自 LIHKG 討論區

推俾更多人睇

驚犬就係共諜

香港警狗 死支那間諜

有咩問題？佢地有大灣區共榮圈，駛撚去日本台灣英國美國咩

痴線勁多共諜

推

李彬豪

豪仔楊明立萬

三萬個共諜

全香港同台灣都識豪仔
威威

全球都冇得移民啦講真
仲有間諜罪應該判終身

一係間謀，一係黑社會，唔會有好人

Pi moriaty
中二病

根本就係共諜啦

有興趣了解多d李彬豪
台灣咁多流亡手足
可以會一會 交流下

賓周豪死全家

推到比英國睇
比佢地知就算退左休既狗都係幫緊支共做野
更何況係為左移民而辭職既狗

共蝶多到

檢舉匪諜 人人有責
隱瞞匪諜 與匪同罪
勾結共匪 顛覆國家 唯一死刑

依法執行國家級情報嘅政府部門

一定要返 點知會唔會有第二個佳仔

打靶啦

完全唔明 英國個bills 改到咁

及其家屬伴侶都要

大公文滙記者揸外國護照

共匪

共諜

應該連旅行都唔俾，不論現役定退休
仲有親屬

同理心,食屎啦

push

咪再推pr鬥黃分化post

又係三萬隻有份攪野

唔係新聞

好令仔，推

好撚靚仔

Push

Push 垃圾地底泥仲想搞埋人地台灣
建議ban晒啲狗同佢地家屬移民其他國家
你班垃圾咁鍾意鬼國咪留係鬼國囉
大灣區置業啦 咁閪愛國

成班狗害完香港人自己就想走去其他民主國家生活？
仲要搞鳩人地？根本共諜嚟
果然垃圾去到邊都係垃圾
狗改不了吃屎
係呀話緊你呀mon po狗

家屬都係

間諜wo 仲唔送佢去打靶

台灣係咪冇名單

lm
叛國罪入唔入到

退休嘅都係

間諜好on9自己跟咪無事。。。比錢人做一定查到

唔好留係台灣喇
返大彎區啦屌

假名
上面個表只係為規避台灣法律所講嘅大話。

香港近十幾年，一向存在好多可以稱之為「國安」嘅物體；大家可能搞錯一件事覺得「國安」係一種職位，係中共編制中嘅人，但事實唔單純係咁。

舉個例子，中共想軟禁劉霞，但為咗公開講自己冇困住佢，會由得佢係屋企，但唔俾佢四圍走或俾人去探訪佢。

中共要做依種事，就唔會直接用當地公安城管依種明顯係編制內嘅力量，而會係外地嘅公安或解褲軍抽一個下級，之後收買幾個當地嘅居民或流氓，由佢帶領去執行「秘密任務」；外國記者想去拜訪劉霞俾人打到爆缸，都好難有直接證據指控中共。

依種事上，編制內嘅國安其實接觸嘅只係執行任務嘅下級其上司，隔一層或以上嘅情況下，國安嘅身份冇曝露過係執行任務嘅所有人所知。

編制內嘅國安利用人事權同維穩費，構成維穩系統作為「進攻」嘅一部分；其實我哋所有香港人都見過「為國安辦事嘅人」，愛字頭就已經係其中之一；依位李乜豪其實亦為國安做緊嘢，但唔係單純被利用，而係半知情嘅情況下。

編制內嘅國安，係國內當然可以用上述方式搵「辦事嘅人」，但一出咗中共境，佢哋就要搵人做嘢。

第一種，中共其實一直有係全世界養住一大群「草人」：佢哋唔係專業嘅間謀，你更加搵唔到佢同中共官方嘅背景關係，但佢哋嘅生活係靠維穩費支撐住；除非佢想放棄現在嘅生活，否則佢唔可能對電話另一邊嘅人講半句NO。

第二種，香港台灣超多。大公報，亞視，鳳凰衛視，燕京啤酒，三中商，各大保安公司等等等等，就已經直接放好哂專門做維穩工作嘅人，有官派嘅，亦有招募嘅；或者用另一個角度，由於真係有商業運作，令佢哋嘅行動有更多掩飾。

編制內嘅國安利用其他人，由洗頭艇到搞浮屍，都唔需要上級批准，只要交出成果，自然會獲得更大嘅資源同權力，反而安份守己無所事事毫無成果，反而會被批評或撤走；所以就算你唔搞國安，佢為咗自己都會不斷主動搞事。

點解講到咁遠呢？因為依件事有齊哂各種國安人員，由編制內，其機構內，可控線人都可以清楚分辨；首先大公報同前黑警唔需要多講，大家最難判定係香港僑生到底係被利用定本身定係國安中人？

或者我好簡單問一個問題，你人在台灣，又未畢業，你收幾多錢先會幫一個不知名網友去做一件明顯中共立場嘅事？已經係副學士接大學，重想唔想讀埋個學位，去得讀書又可以幾窮，你駁唔駁？

佢「好似」駁咗，結局應該要撤銷居留。

一方面，Pi 完全冇需要搵個「咁撚唔熟又日日過錢佢手」嘅人去間接連繫一統，台灣大把中共影子公司，大把竹聯幫打手，點解最後跑出竟然係一個學生？

另一方面，大公報本身已經派成組人跟蹤，點解要再咁間接針對同一目標搵個學生再搵一間台灣偵探杜？

我估計，一統真正主要工作係為大公報團隊接應同安排交通同工具；而李彬豪只係Condom，佢只係事後用嚟補鑊斷尾；講到底，以一統向來同黑幫冇分別嘅行為習性，到底係一統已經被中共控制，定係接觸一統嘅人係竹聯幫或國民黨，依家冇可能知道。

如果一統講直接收支那課金，咁佢公司直接收皮都得，依個先係依個Condom 無論知唔知嘅最大作用。

快啲定性香港警察係間碟組織，永世不得踏足台灣

驅逐共諜台奸行動 正式啟動

李家超幾時接番啲特務呀
阿蛇阿dom唔係condom呀

共碟黑警

警犬及其家屬不得進入台灣境內

Tui

樓主pin喇

多人雖是港籍人士，卻同時具美國等外國居留證或護照

愛國

以後乜都判上判
扮唔知

你on9？
佢返到黎隨時做埋地方官呀
香港人又唔會對佢做乜
得罪講句佢去埋沙嶺對住義士啲無名碑痾屎都冇人理

國際線有任 請每日推Post

推上國際比全世界各國政府聽

黑警 = 共產黨間諜

共產黨間諜

而件事足以證明香港（退休）警察特務身份

李彬豪的留台許可或會廢止

呢啲仆街遣返大灣區啦

香港黑狗點可能係共諜

共dom咋

希望台方認真考慮

休班警
退休警

應該入一隻出一次意外

係我就即刻通報有美藉華人協助支那威脅國人安全

cc臺無人睇

"發現兩報共派出六名記者到台灣，多人雖是港籍人士，卻同時具美國等外國居留證或護照"

乜咁愛國呀文匯大公

明係共諜 遞解出境